學童變「賽跑冠軍」 馬路彈出彈入 家長零反應？

學童變「賽跑冠軍」 馬路彈出彈入 家長零反應？

過馬路要打醒十二分精神呀！

近日不時有司機遇到小朋友衝過馬路，情況驚險。有網民星期二（22日）亦分享經歷，指灣仔有小學生衝燈直跑出馬路，幸司機及時收掣，避過一禍。

從Facebook群組「馬路的事討論區」的片段所見，下午近5時，有車輛在灣仔巴路士街的窄路經過，司機邊輕聲響按提醒行人，邊緩慢行駛。未料有穿着校服的男童突然無視紅燈，直衝出馬路中心。

司機嚇至大聲響按，煞停車輛，男童亦顯得大吃一驚，即時跑回行人路。其時有藍衣男子走至，稍看一眼男童便伸手輕拍其背，示意他繼續前行。

不少網民看見片段後，斥謂︰「最慘家長同埋一齊唔理佢，由佢衝出嚟。」有人則提醒︰「放學時間真係要打醒十二分精神」、「灣仔道呢幾個路口都比較人多，睇清楚，揸慢啲穩陣」。

連埋個家長一齊撞撚死佢都冇人可憐
生出嚟又唔撚教就快D投胎啦

賽跑冠軍黎架ma,我知，五十年阿ma

呢d真係撞死算